去唔去美國exchange好？

好想去exchange
但個洗費真係好貴...email問過個邊ge大學
住hall + mandatory meal plan都要成6萬
仲未計visa 機票 保險 transport個d
仲要可能去左exchange要defer一個sem
（又要比多2萬幾...）

大家覺得去exchange值唔值呢個價？
對遲d可能申請master/ 搵工又有無幫助？

好灰

讀緊(zoom) master: total cost = 一百萬港紙

去 借錢都要去 唔去係人生遺憾嚟

咁撚費嘅前前後後成十萬8萬

去之前問清楚點樣trans credit同咩course有得trans credit
讀同科多數有得咁做，唔洗defer

GPA好有時有得考獎學金去exchange，同自己faculty傾吓啦

你去幾耐，點解要6萬咁貴

平時會答你去
但而加疫情去到都係zoom
又好難係咁去旅行 (加拿大/Mexico...)
成10皮可以再諗諗先

有啲人去完exchange直接去美國發展 睇下有冇咁嘅機會

好多cred已經讀曬 係有fyp所以煩
同埋我gpa唔高faculty又窮...
個邊間U又無scholarship
去一個sem咋
住hall要成5000usd + 2700usd meal plan

咁如果唔想係美國發展
係咪應該唔好去，留返d錢讀master？

喺美國zoom緊定香港zoom？

美國

一個sem即係4個月啦
4個月住加食要成6皮，每個月皮幾嘢，你個hall豪宅嚟？
出去短租/airbnb+自己煮飯分分鐘平一半喎

我都想知點解咁貴...
但屋企人又驚安全問題...想我住hall
唉

你其實去邊個州份??

答左申請master/ 搵工先 (下以美國為例)
申請grad school作用應該不大
你最多係application個陣可以吹下水自己exchange經驗 覺得美國exchange體驗幾好想係到讀master
但效果一定不大

假如你話係個一個sem唔知點樣R到個好professor 做research 幫你寫letter of rec 又唔同
不過感覺上時間太短冇咩可能

搵工方面
我唔明上面個d叫樓主走得就走既係咩確實理據
淨係去美國exchange的話係冇visa留到係到
另外每年都大把F-1既人搵唔到野做/各種原因翻香港
而美國visa/移民d野真係好煩
假如真心想留係美國做野 你留番d錢讀完master之後可以申請1年(STEM:3年) OPT 前題係你要係申請完三個月內搵到工

我覺得樓主真係擔心洗費的話
我驚你去到美國覺得樣樣野都貴唔捨得洗錢去到都冇點好好體驗生活
本土去下旅行去下大城市/飛去national park有時都唔平

去exchange都係去第個國度體驗生活
美國既疫情都應該仲有一大段時間先回復到正常 你去到應該冇咩野玩

唔該曬你
去new york 但應該都唔會去ga la

你諗住幾時去先
美國真係好危險下 唔會咁快搞得掂

100萬讀個university of zoom都係咁啦，望返轉頭好少錢

冇計，美國啲學校真係局你俾meal plan
睇下學校附近有冇屋租
近學校安全啲

系美國一兩年真系可以賺翻翻黎

咁誇
兩年Master?

美國大學啲hall一個月1萬港紙唔出奇
我自己讀緊果間兩房一廳都要呢個價

唔好嚟 幾萬蚊肯撚定平過留學生一個sem學費 而家美國個勢有排都要zoom上堂 nyc冇車都仲得 去嚟把鬼

垃圾國家去嚟做乜